{
  "status": "success",
  "data": [
    {
      "question": "തുർക്കികൾ കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ പിടിച്ചെടുത്തു",
      "answer": 1453,
      "moreDetails": "hi",
      "arr": [1454, 1455, 1456, 1453]
    },
    {
      "question": "ശുഭപ്രതീക്ഷ മുനമ്പ് ചുറ്റി വരുന്ന ഏഷ്യയിലേക്കുള്ള ഗതാഗത മാർഗ്ഗം കണ്ടെത്തി - ബർത്തലോമിയ ഡയസ്സ്",
      "answer": 1488,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1489, 1490, 1491, 1488]
    },
    {
      "question": "മെയ് 20 - വാസ്കോഡ ഗാമ കോഴിക്കോട് കാപ്പാട് കപ്പലിറങ്ങി.",
      "answer": 1498,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1499, 1500, 1501, 1498]
    },
    {
      "question": "പെഡ്രോ ആൽവാരിസ് കബ്രാളിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ പോർച്ചുഗീസ് സംഘം വീണ്ടും കേരളത്തിലെത്തുന്നു.",
      "answer": 1500,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1501, 1502, 1503, 1500]
    },
    {
      "question": "വാസ്കോഡഗാമയുടെ  ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള രണ്ടാം വരവ്",
      "answer": 1502,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1503, 1504, 1505, 1502]
    },
    {
      "question": "അൽബുക്കർക്കിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ പോർച്ചുഗീസ് സംഘം.",
      "answer": 1503,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1504, 1505, 1506, 1503]
    },
    {
      "question": "അൽബുക്കർക്ക് കൊടുങ്ങലൂർ പിടിച്ചെടുക്കുന്നു.",
      "answer": 1504,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1505, 1506, 1507, 1504]
    },
    {
      "question": "ഫ്രാൻസിസ്ക്കോ അൽമേഡ പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആകുന്നു.",
      "answer": 1505,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1506, 1507, 1508, 1505]
    },
    {
      "question": "അൽബുക്കർക്ക് പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആകുന്നു.",
      "answer": 1509,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1510, 1511, 1512, 1509]
    },
    {
      "question": "ഇന്ത്യയിലെ പോർച്ചുഗീസ് ഭരണത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം കൊച്ചിയിൽ നിന്ന് ഗോവയിലേക്ക്  മാറ്റി.",
      "answer": 1510,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1511, 1512, 1513, 1510]
    },
    {
      "question": "കണ്ണൂർ സന്ധി - പോർച്ചുഗീസുകാരും സാമൂതിരിയും തമ്മിൽ ",
      "answer": 1513,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1514, 1515, 1516, 1513]
    },
    {
      "question": "പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആയി വാഗ്കോഡ ഗാമ ഇന്ത്യയിൽ എത്തുന്നു",
      "answer": 1524,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1525, 1526, 1527, 1524]
    },
    {
      "question": "ചാലിയം കോട്ട - നുനോഡി കുൻഹോ",
      "answer": 1532,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1533, 1534, 1535, 1532]
    },
    {
      "question": "പൊന്നാനി സന്ധി- പോർച്ചുഗീസുകാരും സാമൂതിരയും തമ്മിൽ",
      "answer": 1540,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1541, 1542, 1543, 1540]
    },
    {
      "question": "കുഞ്ഞാലി മൂന്നാമൻ ചാലിയം കോട്ട തകർക്കുന്നു.",
      "answer": 1571,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1572, 1573, 1574, 1571]
    },
    {
      "question": "ഉദയം പേരൂർ സുന്നഹദോസ്",
      "answer": 1599,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1600, 1601, 1602, 1599]
    },
    {
      "question": "ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ചു.",
      "answer": 1600,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1601, 1602, 1603, 1600]
    },
    {
      "question": "ഡച്ച്  ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായി",
      "answer": 1602,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1603, 1604, 1605, 1602]
    },
    {
      "question": "ഡച്ചുകാർ സാമൂതിരിയുമായി കരാറുണ്ടാക്കുന്നു. - സ്റ്റീവൻ വാൻഡർ ഹാഗൻ",
      "answer": 1604,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1605, 1606, 1607, 1604]
    },
    {
      "question": "ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ ആദ്യ സംഘം ഇന്ത്യയിലെത്തി വില്ല്യം ഹോക്കിൻസിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ - സൂററ്റ്",
      "answer": 1608,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1609, 1610, 1611, 1608]
    },
    {
      "question": "വാണിജ്യ ആവശ്യങ്ങൾക്കായി കേരളത്തിലെത്തിയ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ - ക്യാപ്റ്റൻ കീലിങ്",
      "answer": 1615,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1616, 1617, 1618, 1615]
    },
    {
      "question": "ഡാനിഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായി",
      "answer": 1616,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1617, 1618, 1619, 1616]
    },
    {
      "question": "കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വ്യവസായശാല - വിഴിഞ്ഞം",
      "answer": 1644,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1645, 1646, 1647, 1644]
    },
    {
      "question": "കൂനൻ കുരിശ് പ്രതിജ്ഞ",
      "answer": 1653,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1654, 1655, 1656, 1653]
    },
    {
      "question": "ഡച്ചുകാർ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും കൊല്ലം പിടിച്ചെടുത്തു. - അഡ്മിറർ വാൻ ഗൂൺസ്",
      "answer": 1658,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1659, 1660, 1661, 1658]
    },
    {
      "question": "പോർച്ചുഗീസ് ആധിപത്യത്തിന് അവസാനം - പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും കൊച്ചി പിടിച്ചെടുത്തു.",
      "answer": 1663,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1664, 1665, 1666, 1663]
    },
    {
      "question": "ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടു.",
      "answer": 1664,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1665, 1666, 1667, 1664]
    },
    {
      "question": "ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് ",
      "answer": 1678,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1679, 1680, 1681, 1678]
    },
    {
      "question": "വെട്ടം യുദ്ധം - (മലപ്പുറത്ത്) ഡച്ചുകാർ   സാമൂതിരിയുമായി സഹകരിച്ച് നടത്തിയ യുദ്ധം.",
      "answer": 1691,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1692, 1693, 1694, 1691]
    },
    {
      "question": "ആറ്റിങ്ങൽ റാണിയുടെ സമ്മത പ്രകാരം അഞ്ചുതെങ്ങിൽ കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ചു.",
      "answer": 1695,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1696, 1697, 1698, 1695]
    },
    {
      "question": "അഞ്ചുതെങ്ങ് കലാപം",
      "answer": 1697,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1698, 1699, 1700, 1697]
    }
  ]
}
